拉闊的畫面不及歷史的屏幕 - 蔣芸

拉闊的畫面不及歷史的屏幕 - 蔣芸

不叫人拉闊畫面來看還好，一旦受到提醒定睛仔細看那拉闊的畫面；一直以來所上演的一幕幕是什麼？無所遁形的又是些什麼？真的假不了、假的真不了。不情不願的才發下了不反對通知書，市民合法的走上街頭表達訴求，但他們的遭遇是什麼？腰斬、驅散、抓捕，姿勢太難看了，從拉闊的畫面看到如兇獅餓虎野豹般將弱小獵物按倒、拖拉、噬咬到頭破血流的究竟是人民的褓母還是兇神惡煞的匪徒？畫面會說話。

是誰對於和平理性的示威遊行感到不是滋味，要夾硬去加多幾分肉緊？坊間有在現場的指天矢日說通關密語中不少大呼自己友而安然過關的黑衣人；口罩蒙面黑衣者之中究竟有多少是混入的來歷不明的或奉命攪局的？拉闊的畫面不會說話；但真相不可能永遠胎死腹中，當初已有不少如我般的長者意識到整個街頭形勢的複雜、環境的惡劣，予有心人太多可乘之機，可以栽贓、污衊、逼年輕人食死貓、製造輿論抹黑；許多事有太多的可疑之處，一場場烏賊戰中吃大虧的會是誰？不言而喻了。

你們最怕什麼，最耽憂什麼，最反感的又是什麼？拉闊的畫面中也許看不到，但有心人的用意及所希望達到的目的已昭然若揭。

拉闊的畫面所看不到的多少小動作，但歷史的大屏幕以及一點一滴擠牙膏般擠出來的真相，有朝一日會聚集起來，等待身歷其境的人，深知內幕的人，清楚搜證後有憑有據的來分析，還在持續進行着的香港有史以來最長的抗爭，拉闊的畫面加上歷史的屏幕總有一日會把真相還原，等着瞧。

蔣芸
電郵 :mcwriter@appledaily.com

葵涌:石蔭黑暗對峙放映會
日期：2020年1月10日 星期五
時間 ： 2030
地點 ：石蔭街市巴士站對面

=====================

🎉 1.11全城連儂日 🎉
「勇武感謝祭2020」
日期：2020年1月11日 星期六
Part One - 元祖慶典
時間：14:00 - 17:00
地點：金鐘元祖連儂牆

Part Two - 遍地連儂
時間：19:00 - 22:00
地點：全港18區
地點 ：九龍 : 尖東 旺角 黃大仙 長沙灣
新界 : 元朗 青衣 荃灣 大埔 葵芳 沙田 馬鞍山 將軍澳
港島 : 金鐘 銅鑼灣 炮台山 西灣河
#111不分和勇 連儂日見！#WeAreOne
#感謝祭 #辛苦了
#BeWater #連儂開花
#111全城連儂 #光復連儂

===============

2020 港共受刑 天下制裁 遊行前集氣大會
日期：2020年1月12日 星期日
時間 ： 1500-1700
地點 ：愛丁堡廣場
(*不反對通知書申請中)